白宮擬移除海航在紐約的一處地產大樓產權

白宮擬移除海航在紐約的一處地產大樓產權
最後更新 {0} 2018年8月9日
美國之音

位於紐約市曼哈頓區第三大道的紐約海航大廈 (美國之音章真拍攝)

華盛頓 —
據《紐約郵報》(New York Post)星期三晚報導，川普政府以具體國家安全理由，準備採取行動迫使中國海航公司轉手紐約一棟地產大樓的多數股份。這將是美國國會8月1日為美國外國投資委員會擴權，增加審查外國房地產投資權限後，川普政府採取的首次行動。

海航公司佔有多數股份的這棟大樓位於紐約第三大道的東51街和52街之間。報導表示，消息來源稱，白宮準備採取凍結行動與國家安全有關，原因是紐約市警察局第17警區設在這棟大樓南部的一層，而這個警區負責協助川普大廈的安全保衛。

這棟有58年歷史的大樓的所有權，一旦被美國外國投資委員會從海航手裡移除，將被放入一個信託，任命一名信託管理人，最後可能被出售。

報導表示，海航公司可以到法庭抗辯，這個程序可能會持續數年。而這棟大樓的小股東，一位紐約的房地產投資人則可以在政府任命信託管理人前，有機會尋找另外的合作方。

海航發言人對紐約郵報表示，目前沒有凍結或強迫出售此棟大樓的行動。出於尊重美國外國投資委員會程序的保密性，不會做出更多評論，只是說明這棟大樓位置所涉及的獨特情況在購買大樓時不存在。海航公司在採取慎重步驟解決相關的關切。

侵侵

侵囝好波

擬

有冇原片

支那被美帝＂共產了＂

好撚正